---
title: Shreyas Pooran CMD1G
date:  2017-08-31
---

Vandaag hadden wij de intro van CMD. De dag bestond uit twee hoorcolleges. De eerste hoorcollege was meer een toelichting over het programma van het jaar. Hier kregen we uitgelegd hoe de projecten te werk gaan en wanneer de tentamens plaats zullen vinden. 
Ieder kwartaal is er dus een lopend project van zeven weken lang dat groepsgewijs wordt uitgevoerd. Deze zeven weken bestaan uit drie iteraties en heeft iedere week een aantal deliverables. Deze ‘deliverables’ bestaan uit delen van het project. We hebben ze voor zowel het project als voor de coaching lessen. Ook moeten we allemaal een blog bijhouden. Hierin staat wat we iedere dag gedaan hebben en wat we geleerd hebben. Dit project en blog gaan samen in een leerdossier. Wat verder nog in het leerdossier moet komen bleef mij nog vaag maar zal later mogelijk verhelderd worden. Dit dossier moet aan het eind van ieder kwartaal worden ingeleverd. 
Dit kwartaal bestaat uit twee vakken namelijk de design challenge en de design theory. De challenge bevat het project en de theory bestaat uit een tentamen dat in de zevende week wordt gegeven. Voor alle theorie en hoorcolleges heeft iedere student een dummy gekregen. Hierin maken wij onze aantekeningen en schrijven we onze gedachtes en inspiratie in op. 
Naast deze uitleg van het jaarprogramma hebben we vandaag ook een hoorcollege gehad over gamedesign en de essentie hierachter. Het college werd gegeven door Rob Zoeteweij. Ik persoonlijk vond Rob een hele duidelijke en vrolijke spreker, hierdoor bleef ik het gehele college geboeid luisteren naar zijn theorie en tips. Dit was voor ons studenten ook een mooi begin om ons nieuwe dummy te gebruiken en alle aantekeningen erin te gaan schrijven. Rob leerde ons dat in ieder spel maak niet uit hoe verschillend van elkaar toch nog punten zijn die met elkaar gemeen hebben. 
Een spel heeft namelijk een belangrijk hoofddoel en dat is de gameplay (gameplay comes first!). Gameplay bestaat uit drie onderdelen namelijk: het doel, regels en keuzes. Rob heeft deze onderdelen uitgelegd en hier heb ik dan aantekeningen van gemaakt in mijn nieuwe dummy. Het hoorcollege heeft mij persoonlijk erg geholpen en mij toch even anders laten kijken naar wat games nu eigenlijk zijn. Zo vertelde hij over dat wij gamen voor de ervaring (the experience). Toen hij dit vertelde begon ik erover te denken en zag veel overeenkomsten met mijn game gedrag. Dit vond ik erg leuk om zo tijdens het hoorcollege op te merken. We hadden hierna ook nog een kleine tour gedaan door Rotterdam ter afsluiten van de dag en om inspiratie op te doen, maar dit was niet echt een succes. Het was al met al toch wel een hele interessante dag en het gaf mij een boost om aan deze studie te beginnen.

